發覺學聯半收皮之後學界反而靈活咗

以前學聯年代主要得八間成員院校參與社運
好多議題例如六四悼念咁根本唔同院校唔同立場
變相捆綁式表態好難
宜家學界講嘢多數係一串院校聯署咁款
八大以外嗰啲大專院校參與度高咗
又唔使話次次統一立場先做嘢
有時得五六間院校已經開聲
G20示威嗰次又可以唔同院校唔同做法
諗返轉頭退聯令學界社運避免咗行禮如儀嘅抗爭
令學界更加融入羣衆而唔係起大臺
當初退聯真係估唔到有呢個結果

中共一定好後悔攪散左學聯

當年學聯有份搞死雨革

以前學聯太依靠支聯會
幹事會同自治八樓啲瓜葛內鬥已經消耗咗唔少精力
根本個效率好低

香港人抗爭一直進步緊

係好後悔搞死曬啲代理人，例如傳統大中華泛民

不過中共以為拆撚咗個大台就得 拉撚哂班領袖 點知而家同你玩冇大台 重難搞

我怕老共之後會係5g 基建度攪你，個啲基店度落手腳做監控

美帝所擔心，唔係無道理

化整為零,
各施其職,
各出其謀,
集百家之大成

不過最可惜係學聯啲物業同錢無得分餅仔畀啲退聯院校
喺嗰度攞錢反送中我諗仲好過喺學生會庫房攞

加油

越冇大台越靈活
大台只應該去做雷達同傳話
唔應該決定任何事

互聯網時代(特別係智能手機興起後)應該係追求思想多元化,
抗爭行動可以因應環境而即時改變 (用手機上網互相通知)
大台呢d 明顯係過時既做法, 適應性低, 行動性低, 早就應該淘汰了

咁梗係啦，學聯以前行共識制。

即係要小組討論到全部院校都同意某一方案為止先可以出學聯名黎做。連小數服從多數都唔係

所以學聯既決策慢到仆街，而且決出黎既方案一定係妥協出黎，即係唔會係最激既方案

另外就係好易滲透。只要一間院校有鬼，佢就可以拖到成個學聯做唔到野

以前同學聯中人辯論既時候佢地會話：雖然係咁，但都唔洗退架，有咩行動想做咪自己做囉。我話有樣野叫大台效應。

學聯d物業慢慢搞啦
之前搞個自治8樓都拖勁耐先搞掂

大台將群眾捆綁左, 有少數人即使心清高, 如果想做出同大台相反既決定
都會俾群眾視為叛逆, 搞到只有服從, 就算你有道理都行動唔到
大台呢d 模式係以前通訊唔方便先岩用, 而家通訊發達冇理由再俾大台綁住自己雙腳

群龍無首是大吉

其實有大台反而容易控制好多

"好多議題例如六四悼念咁根本唔同院校唔同立場"
"捆綁式表態"
"行禮如儀嘅抗爭"
唔係起大臺
"退聯"
一睇就知你係冚家拎熱狗啦

好明顯係當年本土派搞